林鄭回應英領雙重國籍問題：重申1996年已訂明被中國人條文 除非已聲明及獲確認外國國籍

林鄭月娥指人大常委會定明雙重國籍人士在港不受外國領事保護

行政長官林鄭月娥，回應英國駐港總領事館指，由於香港不承雙重國籍，可能無法為同時擁有英國及中國國籍的人士，提供領事保護。林鄭月娥指，有關安排應參考人大常委會1996年就國籍法在香港實施的決定，指明除非有外國國籍人士，聲明及獲確認外國國籍，否則仍被視為中國公民，不享有外國領事保護；屬於國際法的維也納條約法公約(Vienna Convention)亦指出，在包括中國在內，不承認雙重國籍的國家，公民不會享有外國領事保護，有關安排是國際慣常做法。

北京與特區政府上月宣布，不再承認BNO護照作為旅行證件及身份證明，反制英國政府開放BNO持有人申請入籍。英國駐港總領事館昨日在網頁更新旅遊指引，指得知香港與中國其他城市一樣，不承認雙重國籍，若同時擁有英國及中國國籍的人士，即使持英國護照進入香港，亦會被視為中國公民，在這個情況下，英國領事館可能不能提供領事協助，提醒如果已放棄中國國籍的人士，應帶備相關證明。

原文網址：

修頓球場又要打蛇餅
今次係resign nmslese

姐係肯定3月開會會處理雙重國籍

到時唔知會唔會只係針對BNO

歷史文件

媽咪，咁我點算呀

係咪要排隊取消中國籍

拎左BC 你先再去修頓排隊啦

首先攞住chinada passport嘅都有幾十萬人

拜年問下啲美國澳洲藍絲親戚放唔放棄中國藉先

可能係出大絕，封城，有 BNO / BC 就算撤僑都唔比你走，參考上年 武漢封城：

中國不承認雙重國籍，但英國允許雙重國籍的存在。中國不允許雙重國籍護照持有人通過撤僑通道離開中國。

來自約克的弗朗西斯（Natalie Francis）說，她被告知必須將三歲的兒子留在中國，因為兒子有中國護照。

她說：「接到電話時，我無語了。」

在武漢做英語老師的弗朗西斯補充說：「我不知道誰能解決這個問題，但請不要忘記我們。」

來自英國諾森伯蘭郡的塞德爾（Jeff Siddle）說，他和女兒可以坐上星期四返英的航班，但他的中國妻子不行。

英國政府正在敦促中國允許英國公民和他們的英中雙重國籍家庭成員離開中國。

英國外交部發言人說：「我們的首要任務是讓英國公民和家人能在一起，我們已向中國當局緊急提出這一要求。」

英國已就雙國籍問題於1月28日向中方提出交涉。

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

不過都係唔會畀你放棄中國藉

林鄭個仔只有三萬個黑警

肯定只針對bno
如果全部都搞
親中都大把人收皮

拎左都唔會比你退得到

就算針對
都無咩好怕

起碼有機會搏BC

今次充滿希望
明確表示會處理

好過之前估下估下

算唔算「被」成為中國人？

放心啦，到時俾你地申請取消中国籍，到有咩事就中共會跳出嚟講我哋從來唔承認你個申請

咁即係幾時褫奪BNO人個中國籍?

呢d真係不痛不癢
其實有幾可搵領事

程序上放親中紅衛兵藍屍鄉黑最後，攪死曬D手足先，完

可以放棄BC嘅………

移咗民就唔好做支那人 唔好返黎香港

所以一定要向入境處變更國籍囉